const quizQuestions7 = [{
    question:"Na soldagem por Eletrodo Tubular, quando se deseja aumentar a corrente de soldagem:",
    answers: ["Aumenta-se a pressão dos roletes do arame",
    "Aumenta-se a distância entre o bico de contato até a peça",
    "Aumenta-se a velocidade de alimentação do arame",
    "Varia-se a regulagem da tensão para maiores valores"],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Os reguladores de pressão e o fluxômetros são específicos para cada gás devido principalmente ao fato que os gases têm:",
    answers: ["uma densidade diferente;",
    "uma condutividade térmica diferente;",
    "um potencial de ionização diferente;",
    "uma pressão especifica diferente."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Por que o argônio pode ser preferido ao hélio na soldagem MIG/MAG?",
    answers: ["O argônio favorece a transferência metálica do tipo spray, que não é possível ser obtida usando o hélio.",
    "O argônio permite maiores velocidades de soldagem.",
    "O argônio promove o crescimento da tensão do arco, aumentando assim o calor gerado pelo arco.",
    "Favorece um melhor perfil da área de fusão da solda."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Por que o argônio pode ser preferido ao hélio na soldagem MIG/MAG?",
    answers: ["O argônio permite maiores velocidades de soldagem.",
    "O argônio promove o crescimento da tensão do arco, aumentando assim o calor gerado pelo arco.",
    "Favorece um melhor perfil da área de fusão da solda.",
    "O argônio é mais barato que o hélio."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Os gases usados na soldagem a arco com proteção gasosa têm como função:",
    answers: ["Aumentar o calor imposto para uma mesma corrente (válido para alguns gases).",
    "Esfriar a peça e o eletrodo.",
    "Transferir o metal de adição para a solda.",
    "Transferir para a poça de fusão elementos de liga."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual processo de corte promoveria o menor nível de distorção?",
    answers: ["Corte a plasma.",
    "Corte oxi-gâs.",
    "Corte por jato de água.",
    "Corte a laser."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual processo não é adequado para se soldar chapas de aço com espessuras inferiores a 1 mm?",
    answers: ["Soldagem a gás (311).",
    "Soldagem com eletrodos revestidos (111).",
    "Soldagem TIG (141).",
    "Soldagem a ponto por resistência (21)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Na soldagem MIG/MAG, uma desvantagem da transferência metálica por curto-circuito é:",
    answers: ["Impossibilidade de soldar fora de posição.",
    "Geração de inclusões de escória.",
    "Risco de falta de fusão.",
    "Impossibilidade de soldar chapas finas."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:" Aponte a afirmativa verdadeira sobre o processo TIG (GTAW):",
    answers: ["Na soldagem TIG com gás de proteção hélio se produz baixa tensão do arco e maior efeito de limpeza.",
    "Na soldagem TIG pode-se utilizar alimentação manual e automática de arame.",
    "A soldagem TIG com corrente alternada é utilizada para soldagem de aços inoxidáveis austeníticos.",
    "Na soldagem TIG com a alimentação do material de adição, o valor da corrente é a consequência da regulagem da velocidade da alimentação do arame."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:" Aponte a afirmativa verdadeira sobre o processo TIG (GTAW):",
    answers: ["Na soldagem TIG com corrente continua eletrodo negativo (CC-), o arco elétrico é menos estável que com CC+ e o eletrodo sofre um desgaste excessivo.",
    "A soldagem TIG com corrente alternada é utilizada para soldagem de alumínio/magnésio e suas ligas.",
    "Nas tochas de soldagem TIG, os bocais devem ser o mais estreito possível para promover uma densidade de gás de proteção adequada.",
    "Na soldagem TIG com gás de proteção hélio se produz baixa tensão do arco e maior efeito de limpeza."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em qual processo a fonte do tipo tensão constante é mais adequada?",
    answers: ["Soldagem com eletrodo tubular (FCAW)",
    "Soldagem TIG (GTAW).",
    "Soldagem por arco submerso (SAW) com arames grossos.",
    "Soldagem por eletrodo revestido (MMA/SMAW)."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em qual processo a fonte do tipo tensão constante é mais adequada?",
    answers: ["Soldagem MIG/MAG (GMAW).",
    "Soldagem TIG (GTAW).",
    "Soldagem por arco submerso (SAW) com arames grossos.",
    "Soldagem por eletrodo revestido (MMA/SMAW)."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em qual processo a fonte do tipo tensão constante é mais adequada?",
    answers: ["Soldagem TIG (GTAW).",
    "Soldagem por arco submerso (SAW) com arames grossos.",
    "Soldagem por arco submerso (SAW) com arames finos.",
    "Soldagem por eletrodo revestido (MMA/SMAW)."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Soldagem TIG (GTAW) Pulsada fornecerá:",
    answers: ["Zona afetada pelo calor reduzida.",
    "Aumento da penetração.",
    "Aparência suave do cordão de solda.",
    "Maior taxa de deposição."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes gases ajuda a promover a ação de limpeza do alumínio ao usar soldagem TIG (GTAW)?",
    answers: ["Argônio + Hélio.",
    "Argônio + Hidrogênio.",
    "Hélio.",
    "Argônio."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Na soldagem TIG (GTAW) Pulsada, a função principal da corrente de base é:",
    answers: ["Fundir o metal de adição.",
    "Manter o arco estável.",
    "Assegurar a penetração.",
    "Assegurar a largura adequada da poça de fusão."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Na soldagem MIG/MAG (GMAW) Pulsada, a função principal da corrente de base é:",
    answers: ["Fundir o arame-eletrodo.",
    "Manter o arco estável.",
    "Assegurar a penetração.",
    "Manter a transferência de metal."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual é a principal desvantagem do processo GTAW/TIG?",
    answers: ["Não permite depositar o metal de adição na posição sobrecabeça.",
    "Baixo fator de eficiência térmica (mal aproveitamento do calor gerado pelo arco).",
    "Vazões elevadas de gás são necessárias.",
    "Fontes de energia do tipo Corrente Constante são necessárias."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma desvantagem do GTAW (soldagem TIG)?",
    answers: ["Há poucos tipos de material que podem ser soldados.",
    "Sendo um processo muito lento, produz uma grande zona afetada pelo calor (ZAC) no material de base.",
    "Os custos do equipamento podem ser maiores do que com outros processos de soldagem.",
    "Porosidade é difícil de ser evitada."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma desvantagem do GTAW (soldagem TIG)?",
    answers: ["Há poucos tipos de material que pode ser soldado.",
    "É difícil evitar a falta de fusão na raiz de solda.",
    "O argônio, sendo mais pesado do que o ar, pode acumular e deslocar o ar ao soldar em ambientes confinados.",
    "É difícil ser mecanizado."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma desvantagem do GTAW (soldagem TIG)?",
    answers: ["Há poucos tipos de material que pode ser soldado.",
    "É difícil ser mecanizado.",
    "Não é economicamente adequado soldar metais com mais de 8 mm de espessura.",
    "Porosidade é difícil de ser evitada."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma vantagem do GTAW (soldagem TIG)?",
    answers: ["É muito adequado para soldar chapas grossas de metal.",
    "Nenhum respingo é gerado.",
    "Velocidades de soldagem mais altas que muitos outros processos de soldagem.",
    "Baixa radiação UV do que muitos outros processos de soldagem."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma vantagem do GTAW (soldagem TIG)?",
    answers: ["Velocidades de soldagem mais altas que muitos outros processos de soldagem.",
    "Solda mais metais e ligas metálicas do que qualquer outro processo de soldagem a arco.",
    "Não há necessidade de uma boa habilidade de coordenação olho-mão.",
    "Os custos do equipamento podem ser menores do que com muitos outros processos de soldagem."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma vantagem do GTAW (soldagem TIG)?",
    answers: ["Velocidades de soldagem mais altas que muitos outros processos de soldagem.",
    "Bom para soldar metais dissimilares.",
    "Os custos do equipamento podem ser menores do que com muitos outros processos de soldagem.",
    "É muito adequado soldar chapas grossas de metal."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma vantagem do GTAW (soldagem TIG)?",
    answers: ["Velocidades de soldagem mais altas que muitos outros processos de soldagem.",
    "É fácil ser mecanizado ou automatizado.",
    "É muito adequado para soldar chapas grossas de metal.",
    "Não há risco de inclusões de metal na solda."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma vantagem do GTAW (soldagem TIG)?",
    answers: ["É muito adequado para soldar chapas grossas de metal.",
    "Ele oferece controle preciso da entrada de calor porque a fonte de calor e a alimentação de metal de adição são controladas separadamente.",
    "Os gases de proteção utilizados são de custos mais baixos.",
    "Não há risco de inclusões de metal na solda."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma vantagem do GTAW (soldagem TIG)?",
    answers: ["Velocidades de soldagem mais altas que muitos outros processos de soldagem.",
    "É um processo de baixo hidrogênio.",
    "Não há risco de inclusões de metal na solda.",
    "É muito adequado para soldar chapas grossas de metal."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma vantagem do GTAW (soldagem TIG)?",
    answers: ["É muito adequado para soldar chapas grossas de metal.",
    "O metal de solda depositado tem tipicamente uma aparência brilhante e pode requer apenas uma pequena escovagem entre os passes.",
    "Velocidades de soldagem mais altas que muitos outros processos de soldagem.",
    "Não há risco de inclusões de metal na solda."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma vantagem do GTAW (soldagem TIG)?",
    answers: ["Baixa radiação UV do que muitos outros processos de soldagem a arco.",
    "Esse processo permite um arco mais concentrado e, assim, produz uma zona afetada pelo calor (ZAC) estreita no material de base.",
    "É muito adequado para soldar chapas grossas de metal.",
    "Não há risco de inclusões de metal na solda."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma vantagem do GTAW (soldagem TIG)?",
    answers: ["Velocidades de soldagem mais altas que muitos outros processos de soldagem.",
    "Ao minimizar a ZAC (zona afetada pelo calor), esse processo ajuda a evitar distorções, principalmente em materiais finos.",
    "Não há risco de inclusões de metal na solda.",
    "É muito adequado soldar chapas grossas de metal."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma vantagem do GTAW (soldagem TIG)?",
    answers: ["É muito adequado soldar chapas grossas de metal.",
    "O baixo calor gerado por este processo minimiza o risco de queima em materiais finos.",
    "Baixa radiação UV do que muitos outros processos de soldagem.",
    "Não há risco de inclusões de metal na solda."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma vantagem do GTAW (soldagem TIG)?",
    answers: ["É muito adequado para soldar chapas grossas de metal.",
    "Não há transferência de metal pelo arco, portanto, nenhum respingo é produzido e o arco é mais estável.",
    "Velocidades de soldagem mais altas que muitos outros processos de soldagem.",
    "Baixa radiação UV do que muitos outros processos de soldagem."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma desvantagem do GMAW (soldagem MIG / MAG)?",
    answers: ["É basicamente um processo de soldagem manual.",
    "Sendo um processo muito lento, produz uma grande zona afetada pelo calor (ZAC) no material de base.",
    "Não é adequado em condições extremas (p.ex. ventos).",
    "Requer um nível mais alto de habilidade e destreza quando comparado com o processo GTAW (soldagem TIG)."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma desvantagem do GMAW (soldagem MIG / MAG)?",
    answers: ["Sendo um processo muito lento, produz uma grande zona afetada pelo calor (ZAC) no material de base.",
    "Ao contrário do GTAW (soldagem TIG) ou SMAW (soldagem MMA), este processo de soldagem é difícil de dominar.",
    "Este processo é sensível a contaminantes, porque ele só pode lidar com níveis baixos a moderados de contaminantes de superfície, como ferrugem, escamação de moinho, sujeira, óleo e tinta.",
    "É difícil ser mecanizado."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma desvantagem do GMAW (soldagem MIG / MAG)?",
    answers: ["Sendo um processo muito lento, produz uma grande zona afetada pelo calor (ZAC) no material de base.",
    "É difícil ser mecanizado.",
    "Devido ao tamanho da tocha GMAW (MIG / MAG), é difícil alcançar áreas de difícil acesso (confinadas).",
    "Menor taxa de deposição de metal de adição do que em muitos outros processos de soldagem."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma desvantagem do GMAW (soldagem MIG / MAG)?",
    answers: ["Tipos muito limitados de material que podem ser soldados.",
    "Ao contrário do GTAW (soldagem TIG) ou SMAW (soldagem MMA), este processo de soldagem é difícil de dominar.",
    "A ação metalúrgica é limitada em comparação com o processo SMAW (soldagem MMA).",
    "Requer um nível mais alto de habilidade e destreza quando comparado com o processo GTAW (soldagem TIG)."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma desvantagem do GMAW (soldagem MIG / MAG)?",
    answers: ["Tipos muito limitados de material que podem ser soldados.",
    "Sendo um processo muito lento, produz uma grande zona afetada pelo calor (ZAC) no material de base.",
    "Um ventilador (mesmo da própria fonte de energia) pode remover a atmosfera de proteção e causar porosidade.",
    "Não é economicamente adequado soldar metais com mais de 6 mm de espessura."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma desvantagem do GMAW (soldagem MIG / MAG)?",
    answers: ["Tipos muito limitados de material que podem ser soldados.",
    "Não é economicamente adequado soldar metais com mais de 6 mm de espessura.",
    "O metal soldado será resfriado a taxas maiores, uma vez que não é coberto por escória quando a solda estiver concluída.",
    "É difícil ser mecanizado."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma desvantagem do GMAW (soldagem MIG / MAG)?",
    answers: ["Tipos muito limitados de material que podem ser soldados.",
    "Ao contrário do GTAW (soldagem TIG) ou SMAW (soldagem MMA), este processo de soldagem é difícil de dominar.",
    "Devido à capacidade de soldar em baixas correntes, este processo pode gerar a falta de fusão ao funcionar no modo de curto-circuito.",
    "É difícil ser mecanizado."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes é uma vantagem do GMAW (soldagem MIG / MAG)?",
    answers: ["É muito adequado em condições extremas (p.ex. ventos).",
    "Este processo permite soldar materiais finos e até uma espessura ilimitada, usando vários passes.",
    "O metal soldado será resfriado a taxas menores, uma vez que recebe o calor da radiação do arco.",
    "Este processo não é sensível a contaminantes da superfície (como ferrugem, incrustações, sujeira, óleo e tinta)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes é uma vantagem do GMAW (soldagem MIG / MAG)?",
    answers: ["Este processo não é sensível a contaminantes da superfície (como ferrugem, incrustações, sujeira, óleo e tinta).",
    "Poucos fumos são produzidos em comparação com outros processos de soldagem a arco.",
    "É muito adequado em condições extremas (p.ex. ventos).",
    "É apropriado para uso em espaços confinados."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes é uma vantagem do GMAW (soldagem MIG / MAG)?",
    answers: ["É muito adequado em condições extremas (p.ex. ventos).",
    "Pode soldar muitos metais e ligas.",
    "Não há necessidade de uma boa habilidade de coordenação olho-mão.",
    "Devido à capacidade de soldar em qualquer corrente, este processo não apresenta risco de falta de fusão."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes é uma vantagem do GMAW (soldagem MIG / MAG)?",
    answers: ["Baixa radiação UV do que muitos outros processos de soldagem a arco.",
    "Consumíveis de baixo custo.",
    "Devido à capacidade de soldar em qualquer corrente, este processo não apresenta risco de falta de fusão.",
    "O metal soldado será resfriado a taxas menores, uma vez que recebe o calor da radiação do arco."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes é uma vantagem do GMAW (soldagem MIG / MAG)?",
    answers: ["Este processo não é sensível a contaminantes da superfície (como ferrugem, incrustações, sujeira, óleo e tinta).",
    "É fácil ser mecanizado ou automatizado.",
    "Devido à capacidade de soldar em qualquer corrente, este processo não apresenta risco de falta de fusão.",
    "É muito adequado em condições extremas (p.ex. ventos)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes é uma vantagem do GMAW (soldagem MIG / MAG)?",
    answers: ["Devido à capacidade de soldar em qualquer corrente, este processo não apresenta risco de falta de fusão.",
    "Altas eficiências de uso de eletrodos, de até 93% a 97%, diferentemente do SMAW (soldagem MMA), que possui eficiências de uso eletrodo em torno de 65%.",
    "Este processo não é sensível a contaminantes da superfície (como ferrugem, incrustações, sujeira, óleo e tinta).",
    "O metal soldado será resfriado a taxas menores, uma vez que recebe o calor da radiação do arco."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes é uma vantagem do GMAW (soldagem MIG / MAG)?",
    answers: ["É muito adequado em condições extremas (p.ex. ventos).",
    "É um processo de baixo hidrogênio.",
    "Este processo não é sensível a contaminantes da superfície (como ferrugem, incrustações, sujeira, óleo e tinta).",
    "O metal soldado será resfriado a taxas menores, uma vez que recebe o calor da radiação do arco."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes é uma vantagem do GMAW (soldagem MIG / MAG)?",
    answers: ["Devido à capacidade de soldar em qualquer corrente, este processo não apresenta risco de falta de fusão.",
    "Ao contrário do GTAW (soldagem TIG), esse processo de soldagem é fácil de dominar.",
    "O metal soldado será resfriado a taxas menores, uma vez que recebe o calor da radiação do arco.",
    "É muito adequado em condições extremas (p.ex. ventos)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes é uma vantagem do GMAW (soldagem MIG / MAG)?",
    answers: ["É muito adequado em condições extremas (p.ex. ventos).",
    "Sendo um processo sem escória, não necessita de limpeza da mesma.",
    "Este processo não é sensível a contaminantes da superfície (como ferrugem, incrustações, sujeira, óleo e tinta).",
    "Devido à capacidade de soldar em qualquer corrente, este processo não apresenta risco de falta de fusão."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes é uma vantagem do GMAW (soldagem MIG / MAG)?",
    answers: ["Baixa radiação UV do que muitos outros processos de soldagem a arco.",
    "Possui alto fator de operação, já que não é necessário remover escória e usa o eletrodo contínuo.",
    "O metal soldado será resfriado a taxas menores, uma vez que recebe o calor da radiação do arco.",
    "Este processo não é sensível a contaminantes da superfície (como ferrugem, incrustações, sujeira, óleo e tinta)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes é uma vantagem do GMAW (soldagem MIG / MAG)?",
    answers: ["Devido à capacidade de soldar em qualquer corrente, este processo não apresenta risco de falta de fusão.",
    "Pode operar como semi- ou totalmente automática.",
    "O metal soldado será resfriado a taxas menores, uma vez que recebe o calor da radiação do arco.",
    "É muito adequado em condições extremas (p.ex. ventos)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes é uma vantagem do GMAW (soldagem MIG / MAG)?",
    answers: ["Este processo não é sensível a contaminantes da superfície (como ferrugem, incrustações, sujeira, óleo e tinta).",
    "Há muito pouca escória produzida, portanto, a limpeza pós-solda é mínima.",
    "Baixa radiação UV do que muitos outros processos de soldagem.",
    "O metal soldado será resfriado a taxas menores, uma vez que recebe o calor da radiação do arco."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O perfil da ranhura dos roletes do alimentador de arame na soldagem MIG/MAG é:",
    answers: ["Em V para a soldagem com arames de aço e alumínio;",
    "Em V para a soldagem com arame de aço e em U para arames de alumínio;",
    "Em U para a soldagem com arame de aço e em V para arames de alumínio;",
    "Em U para a soldagem com arames de aço e alumínio."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma desvantagem do SMAW (soldagem MMA)?",
    answers: ["Tipos muito limitados de material que podem ser soldados.",
    "As taxas de deposição são inferiores ao GTAW manual (soldagem TIG).",
    "Ao contrário do GMAW (soldagem MIG / MAG), esse processo de soldagem é mais difícil de dominar.",
    "Requer um nível mais alto de habilidade e destreza quando comparado com o processo GTAW (soldagem TIG)."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma desvantagem do SMAW (soldagem MMA)?",
    answers: ["Radiação UV mais elevada do que GTAW (soldagem TIG) e GMAW (soldagem MIG/MAG).",
    "Não é adequado em condições extremas (p.ex. ventos).",
    "O arco é parcialmente oculto e a escória está cobrindo a poça de solda, portanto o controle de soldagem neste processo é um pouco difícil em comparação com a soldagem GMAW (MIG / MAG).",
    "Ao contrário do GTAW (soldagem TIG), este processo de soldagem é difícil de dominar."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma desvantagem do SMAW (soldagem MMA)?",
    answers: ["As taxas de deposição são inferiores ao GTAW manual (soldagem TIG).",
    "Ao contrário do GTAW (soldagem TIG), este processo de soldagem é difícil de dominar.",
    "O risco de defeitos relacionados a inclusões de escória é muito mais pronunciado em comparação com o GMAW (MIG/MAG).",
    "A variedade de eletrodos cobertos disponíveis é limitada."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma desvantagem do SMAW (soldagem MMA)?",
    answers: ["Radiação UV mais elevada do que GTAW (soldagem TIG) e GMAW (soldagem MIG/MAG).",
    "Não é adequado em condições extremas (p.ex. ventos).",
    "A menos que seja bem cuidado, um defeito (como inclusão de escória ou penetração insuficiente) pode ocorrer no local onde a soldagem é reiniciada com um novo eletrodo.",
    "Ao contrário do GTAW (soldagem TIG), este processo de soldagem é difícil de dominar."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma desvantagem do SMAW (soldagem MMA)?",
    answers: ["O metal soldado será resfriado em altas taxas, uma vez que recebe uma entrada de calor mais concentrada.",
    "Ao contrário do GTAW (soldagem TIG), este processo de soldagem é difícil de dominar.",
    "A faixa de correntes permitidas para um determinado diâmetro de eletrodo é mais estreita do que em GMAW (soldagem MIG/MAG) para um determinado tamanho de arame.",
    "Não é adequado em condições extremas (p.ex. ventos)."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes é uma vantagem do SMAW (soldagem MMA)?",
    answers: ["Não há necessidade de uma boa habilidade de coordenação olho-mão.",
    "A ação metalúrgica é mais pronunciada em comparação com o processo GMAW (soldagem MIG/MAG).",
    "Poucos fumos são produzidos em comparação com outros processos de soldagem a arco.",
    "Devido à capacidade de soldar com qualquer corrente, este processo não apresenta risco de falta de fusão."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes é uma vantagem do SMAW (soldagem MMA)?",
    answers: ["É fácil ser mecanizado.",
    "Baixa radiação UV do que GTAW (soldagem TIG) e GMAW (soldagem MIG/MAG).",
    "Devido à capacidade de soldar com qualquer corrente, este processo não apresenta risco de falta de fusão.",
    "Este processo não é sensível a contaminantes da superfície (como ferrugem, incrustações, sujeira, óleo e tinta)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes é uma vantagem do SMAW (soldagem MMA)?",
    answers: ["O metal soldado será resfriado a taxas menores, uma vez que recebe o calor da radiação do arco.",
    "O metal soldado será resfriado a taxas menores, uma vez que é coberto por escória quando a solda é concluída.",
    "Poucos fumos são produzidos em comparação com outros processos de soldagem a arco.",
    "Este processo não é sensível a contaminantes da superfície (como ferrugem, incrustações, sujeira, óleo e tinta)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes é uma vantagem do SMAW (soldagem MMA)?",
    answers: ["Devido à capacidade de soldar com qualquer corrente, este processo não apresenta risco de falta de fusão.",
    "Bem adequado para uma ampla variedade de metais e ligas comumente usados.",
    "É fácil ser mecanizado.",
    "O metal soldado será resfriado a taxas menores, uma vez que recebe o calor da radiação do arco."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes é uma vantagem do SMAW (soldagem MMA)?",
    answers: ["Devido à capacidade de soldar com qualquer corrente, este processo não apresenta risco de falta de fusão.",
    "O equipamento e o conhecimento da técnica já estão amplamente conhecidos na maioria dos ambientes industriais.",
    "O metal soldado será resfriado a taxas menores, uma vez que recebe o calor da radiação do arco.",
    "Ao contrário do GMAW (soldagem MIG/MAG), este processo de soldagem é mais fácil de dominar."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes é uma vantagem do SMAW (soldagem MMA)?",
    answers: ["Devido à capacidade de soldar com qualquer corrente, este processo não apresenta risco de falta de fusão.",
    "Taxas de deposição são mais altas do que na GTAW (soldagem TIG) manual.",
    "O metal soldado será resfriado a taxas menores, uma vez que recebe o calor da radiação do arco.",
    "Este processo não é sensível a contaminantes da superfície (como ferrugem, incrustações, sujeira, óleo e tinta)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes é uma vantagem do SMAW (soldagem MMA)?",
    answers: ["Poucos fumos são produzidos em comparação com outros processos de soldagem a arco.",
    "Existem alguns eletrodos especiais para corte / goivagem.",
    "Devido à capacidade de soldar com qualquer corrente, este processo não apresenta risco de falta de fusão.",
    "O metal soldado será resfriado a taxas menores, uma vez que recebe o calor da radiação do arco."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes é uma vantagem do SMAW (solda MMA)?",
    answers: ["Poucos fumos são produzidos em comparação com outros processos de soldagem a arco.",
    "Existe a disponibilidade de uma ampla variedade de eletrodos revestidos.",
    "Ao contrário do GMAW (soldagem MIG/MAG), este processo de soldagem é mais fácil de dominar.",
    "Este processo não é sensível a contaminantes da superfície (como ferrugem, incrustações, sujeira, óleo e tinta)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes é uma vantagem do SMAW (solda MMA)?",
    answers: ["Este processo não é sensível a contaminantes da superfície (como ferrugem, incrustações, sujeira, óleo e tinta).",
    "Este processo pode ser muito bem empregado para revestimentos duros e outros tipos de revestimento.",
    "Devido à capacidade de soldar com qualquer corrente, este processo não apresenta risco de falta de fusão.",
    "O metal soldado será resfriado a taxas menores, uma vez que recebe o calor da radiação do arco."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Sobre o uso dos gases de proteção para a soldagem TIG, é correto dizer:",
    answers: ["O uso das misturas de gases (Ar + He) é sempre mais benéfico para a qualidade da soldagem de que um gás puro.",
    "O tipo do gás de proteção recomendado não depende do tipo (CC ou CA) e da polaridade da corrente.",
    "Na soldagem do aço inoxidável, é mandatório usar a mistura do argônio com o hélio para garantir a penetração necessária.",
    "O hélio piora a estabilidade do arco (a ser caracterizado por um alto potencial de ionização), por isso é usado principalmente como o gás de purga."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação ao corte a plasma, é correto afirmar que:",
    answers: ["Um arco piloto de pré-aquecimento é usado para aumentar a temperatura do aço até o seu ponto de ignição para o corte.",
    "A expulsão do metal fundido da região é feita pela alta pressão do próprio jato de plasma.",
    "O corte a plasma somente é utilizado para cortar aços e metais não-ferrosos de grandes espessuras.",
    "O corte a plasma não é utilizado para cortar peças com elementos de liga, que produzem óxidos refratários."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"\"O que acontece quando durante a soldagem MIG/MAG (GMAW) a distância \"\"bico de contato - peça\"\" aumenta?\"",
    answers: ["O arco fica mais longo.",
    "A taxa de deposição aumenta.",
    "A penetração diminui.",
    "O pré-aquecimento da extensão do eletrodo diminui."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Ao soldar alumínio usando soldagem TIG, a remoção de óxido ocorre:",
    answers: ["Quando a alta frequência é ativada.",
    "Durante o semiciclo positivo do CA.",
    "Na polaridade CCEN (corrente contínua eletrodo negativo).",
    "Ao adicionar o metal de adição que contém desoxidantes."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"São modos de operar a soldagem MIG/MAG convencional:",
    answers: ["Curto-circuito, globular e arco curto;",
    "Curto-circuito, spray e pulsado;",
    "Arco spray e arco globular;",
    "Curto-circuito, globular e pulsado."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Quais dos seguintes materiais não podem ser soldados(as) pela soldagem com eletrodos revestidos?",
    answers: ["Chapas e perfis de aços estruturais.",
    "Chapas e perfis de aços Mo e CrMo.",
    "Folhas finas de Cu e Al.",
    "Chapas e perfis de aços inoxidáveis."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual destas alternativas é uma função da escória produzida pelo eletrodo revestido?",
    answers: ["Controlar a penetração da solda.",
    "Impedir que o metal de solda esfrie muito rápido.",
    "Fornecer desoxidantes à poça de fusão.",
    "Estabilizar o arco."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual destas alternativas é uma função da escória produzida pelo eletrodo revestido?",
    answers: ["Controlar a penetração da solda.",
    "Reduzir a geração de respingos.",
    "Dissolver impurezas vindas da poça de fusão.",
    "Estabilizar o arco."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual destas alternativas é uma função da escória produzida pelo eletrodo revestido?",
    answers: ["Controlar a penetração da solda.",
    "Fornecer desoxidantes à poça de fusão.",
    "Estabilizar o arco.",
    "Proteger o metal de solda durante resfriamento contra ser oxidado pelo oxigênio da atmosfera."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual destas alternativas é uma função da escória produzida pelo eletrodo revestido?",
    answers: ["Moldar o formato e melhorar o acabamento do cordão.",
    "Controlar a penetração da solda.",
    "Reduzir a geração de respingos.",
    "Estabilizar o arco."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Das alternativas abaixo, indique o fator que influencia o consumo (taxa de fusão) do arame-eletrodo no processo GMAW (MIG/MAG). ",
    answers: ["Polaridade, intensidade e tipo da corrente (CA ou CC).",
    "Comprimento do arco.",
    "Tensão em vazio da fonte de energia.",
    "Corrente de curto-circuito da fonte de energia."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Das alternativas abaixo, indique o fator que influencia o consumo (taxa de fusão) do arame-eletrodo no processo GMAW (MIG/MAG). ",
    answers: ["Comprimento do arco.",
    "Tensão em vazio da fonte de energia.",
    "Composição química e extensão do arame eletrodo.",
    "Corrente de curto-circuito da fonte de energia."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O ferro fundido cinzento tem:",
    answers: ["Ductilidade zero.",
    "Baixa ductilidade.",
    "Media ductilidade.",
    "Alta ductilidade."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual elemento faz com que o ferro fundido seja difícil de soldar?",
    answers: ["Silício.",
    "Ferro.",
    "Carbono.",
    "Manganês."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Para reduzir o risco de trincas na solda durante a soldagem de ferro fundido, é necessário:",
    answers: ["martelar a zona afetada pelo calor depois que ela esfria.",
    "martelar a zona afetada pelo calor enquanto estiver ainda quente.",
    "resfriar a solda o mais rápido possível.",
    "Martelar o metal depositado de solda enquanto ainda estar quente."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual tipo de teste de identificação de metal reflete o nível de carbono?",
    answers: ["Teste de faísca.",
    "Teste magnético.",
    "Teste de cavaco.",
    "Teste de chama."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Na soldagem MIG/MAG (GMAW), uma pequena adição de oxigênio ao argônio irá:",
    answers: ["piorar a estabilidade do arco;",
    "melhorar a estabilidade do arco;",
    "reduzir a penetração;",
    "aumentar a taxa de deposição."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes determina por completo a composição química do metal de solda?",
    answers: ["O metal de adição na forma de eletrodo ou arame.",
    "Metal de base, metal de adição e qualquer metal-componente do fluxo ou do revestimento do eletrodo.",
    "Para a maioria dos processos em uso atualmente, o metal de solda é derivado essencialmente do consumível utilizado.",
    "Geralmente é determinada pelo metal base que tem sofrido a refusão."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Corrosão na zona da raiz das juntas soldadas dos tubos de aço inox é causada:",
    answers: ["pelo metal base não passivado antes de soldagem;",
    "pela falta de cuidado na preparação do chanfro;",
    "pela falta de proteção do lado aposto da junta pelo gás de purga;",
    "pela corrente de soldagem alta demais."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O endurecimento do aço durante a têmpera é influenciado por:",
    answers: ["taxa de aquecimento;",
    "método de aquecimento (chama, por indução, ...);",
    "teor inicial do ferro no aço;",
    "teor inicial do carbono."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O endurecimento do aço durante a têmpera é influenciado por:",
    answers: ["taxa de aquecimento;",
    "método de aquecimento (chama, por indução, ...);",
    "teor inicial do ferro no aço;",
    "presença dos elementos de liga."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O endurecimento do aço durante a têmpera é influenciado por:",
    answers: ["taxa de aquecimento;",
    "método de aquecimento (chama, por indução, ...);",
    "teor inicial do ferro no aço;",
    "taxa de resfriamento."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O tempo de resfriamento entre 800 ºC e 500 ºC aumenta com:",
    answers: ["o pré-aquecimento;",
    "o aumento da espessura da junta;",
    "o aumento da condutividade térmica do metal de base;",
    "o aumento da velocidade de soldagem."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O tempo de resfriamento entre 800 ºC e 500 ºC aumenta com:",
    answers: ["o aumento do aporte de calor;",
    "o aumento da espessura da junta;",
    "o aumento da condutividade térmica do metal de base;",
    "o aumento da velocidade de soldagem."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Dá para reduzir o risco de trincas a quente no metal de solda se adicionar o seguinte elemento ao metal de solda:",
    answers: ["Carbono;",
    "Fósforo;",
    "Enxofre;",
    "Manganês."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Aços inoxidáveis de alta liga são divididos de acordo com sua composição química e microestrutura de seguinte maneira:",
    answers: ["aços ferríticos e bainíticos;",
    "aços ferríticos, martensíticos, martensítico-austeníticos, austeníticos, duplex e super-duplex;",
    "aços feríticos e perlíticos;",
    "aços perlíticos e ferítico-perlíticos."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Quais são os diferentes tipos de aços inoxidáveis?",
    answers: ["Aços de níquel e aços de cromo",
    "Aços magnéticos e não magnéticos",
    "Aços inoxidáveis ferríticos, austeníticos, austeníticos-ferríticos (duplex) e martensíticos",
    "Aços austeníticos e aços duplex"],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Que tipo de juntas soldadas, sujeitas a forças de tração, são mais suscetíveis à trinca por decoesão lamelar?",
    answers: ["Soldas de topo de aço não ligado de chapas ou de tubos.",
    "Junta em T com penetração total em aços não ligados.",
    "Soldas de topo de aços inoxidáveis (qualquer tipo).",
    "Juntas em T com penetração total de aços inoxidáveis austeníticos."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O objetivo do teste de tração é:",
    answers: ["determinar algumas características mecânicas do material;",
    "avaliar a estrutura do material;",
    "determinar quantitativamente a composição química do material;",
    "Avaliar a resistência à fadiga do material."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:" Um gás de purga de mistura argônio + hidrogênio é adequado para a soldagem de:",
    answers: ["aço inoxidável martensítico;",
    "aço inoxidável austenítico;",
    "aço inoxidável ferrítico;",
    "aço inoxidável ferrítico-austenítico (duplex)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A saída de gás de purga de base de argônio e de misturas de argônio deve ser posicionada em comparação com a posição de entrada de gás:",
    answers: ["nunca mais alto do que a entrada de gás;",
    "no mesmo nível;",
    "sempre mais baixo do que a entrada de gás;",
    "sempre mais alto do que a entrada de gás."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A resistência à corrosão dos aços inoxidáveis se deve a uma película protetora de óxido criada na superfície. Este filme é criado por:",
    answers: ["níquel e cromo;",
    "cromo e oxigênio;",
    "níquel e oxigênio;",
    "carbono e oxigênio."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A descoloração das soldas em aços inoxidáveis dá uma indicação de perda de resistência à corrosão. O que deve ser feito para melhorar esta situação?",
    answers: ["A descoloração é devido à oxidação em alta temperatura. Este óxido protege contra a corrosão.",
    "A solda deve ser polida ou decapada.",
    "A solda só precisa ser escovada completamente com uma escova de aço inoxidável.",
    "A solda deve ser pintada com um shop primer."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Quais processos de soldagem são adequados para soldagem de alumínio?",
    answers: ["111 e 135.",
    "111 e 136.",
    "131 e 141.",
    "135 e 136."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Quais processos de soldagem são adequados para soldagem de alumínio?",
    answers: ["MMA(SMAW, ER) e soldagem MAG.",
    "MMA(SMAW, ER) e FCAW.",
    "Soldagem MIG e soldagem oxi-gás (OAW).",
    "Soldagem MAG e FCAW."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Soldagem de alumínio e de ligas de alumínio. Uma das imperfeições típicas é:",
    answers: ["porosidade;",
    "inclusões de alumínio;",
    "inclusões de cobre;",
    "desalinhamento."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual metal de adição deve ser usado para soldagem TIG de AlMg3?",
    answers: ["Al 99,5 ou Al 99,9.",
    "AlSi5.",
    "Somente AlMg3.",
    "AlMg3 ou AlMg5."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual é, por definição, o teor mínimo de cromo nos aços inoxidáveis?",
    answers: ["8%.",
    "10,5%.",
    "15%.",
    "18%."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O aporte de calor na soldagem de aços inoxidáveis austeníticos deve ser mantido o mais baixo possível, a fim de:",
    answers: ["evitar a ocorrência de perfurações;",
    "assegurar o refinamento de grãos do metal de solda;",
    "minimizar o tempo no intervalo de 600 °C a 900 °C (formação de carboneto de cromo!);",
    "evitar a penetração excessiva (lembrar: baixa condutividade térmica dos aços inoxidáveis!)."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"\"É possível soldar alumínio com arco spray em posições \"\"difíceis\"\"?\"",
    answers: ["Não, apenas PA é possível.",
    "Não, a poça de fusão é muito fluida.",
    "Sim, mas apenas chapas grossas.",
    "Sim, mas apenas usando FCAW."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Um aço não ligado normalmente contém:",
    answers: ["apenas ferro e carbono;",
    "ferro, carbono, manganês, silício e, como impurezas, enxofre e fósforo;",
    "apenas ferrita;",
    "ferrita e austenita."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Onde uma zona de endurecimento pode ser criada?",
    answers: ["No metal de solda.",
    "Na zona afetada pelo calor (ZAC).",
    "No metal de base fora da ZAC.",
    "\"Na zona de ligação \"\"metal fundido - ZAC\"\".\""],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O que é típico para os processos de soldagem a arco com autoproteção (MMA/SMAW e FCAW)?",
    answers: ["O eletrodo tubular e o eletrodo revestido produzem uma escória que assegura uma proteção completa da poça de fusão.",
    "Os eletrodos tubular e revestido produzem um gás de proteção que assegura uma proteção completa da poça de fusão.",
    "O fluxo do eletrodo tubular e o revestimento do eletrodo revestido produzem uma escória e um gás de proteção que asseguram uma proteção completa da zona da poça de fusão.",
    "O fluxo do eletrodo tubular e o revestimento do eletrodo revestido contêm desoxidantes (Mn e Si) que asseguram uma proteção completa do metal da poça de fusão."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O que é, por definição, típico da composição química dos aços inoxidáveis?",
    answers: ["O teor de níquel é de pelo menos 3%.",
    "Não há ferro no aço.",
    "O teor de níquel é de pelo menos 8%.",
    "O teor de cromo é de pelo menos 10,5%."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual símbolo da designação do eletrodo revestido descreve todas as posições de soldagem de acordo com a ISO 2560?",
    answers: ["1",
    "2",
    "3",
    "4"],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Uma junta dissimilar entre o aço não ligado e o aço inoxidável:",
    answers: ["não é possível;",
    "é possível usando um metal de adição compatível com o aço não ligado;",
    "é possível usando um metal de adição compatível com o aço inoxidável;",
    "é possível usando um metal de adição com uma composição especial para esta finalidade."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Que tipo de material de adição é geralmente recomendado para soldagem de aços inoxidáveis?",
    answers: ["Menos ligado.",
    "Mais ligado.",
    "A composição química deve ser o mais próxima possível do material de base.",
    "Menos ligado para o passe de raiz e mais ligado para o passe de acabamento."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A inclinação excessiva do eletrodo durante a soldagem TIG (GTAW) resultaria em:",
    answers: ["penetração excessiva;",
    "poça de fusão mais longa;",
    "inclusões de tungstênio;",
    "maior calor imposto."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A inclinação excessiva do eletrodo durante a soldagem TIG (GTAW) resultaria em:",
    answers: ["penetração excessiva;",
    "pior proteção;",
    "inclusões de tungstênio;",
    "maior calor imposto."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A que se refere ao fenômeno de diluição no revestimento por solda a arco (cladeamento)?",
    answers: ["A mistura do metal de base (substrato) com o metal de revestimento.",
    "A penetração do metal de revestimento no metal de base.",
    "A área fundida do metal de base.",
    "A seção transversal do revestimento."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O procedimento recomendado para soldagem em aço revestido (por cladeamento) de 50 mm de espessura é:",
    answers: ["alternar cada passe do lado revestido para o de aço e vice-versa;",
    "soldar primeiro o lado do aço;",
    "soldar primeiro o lado revestido;",
    "soldar primeiro o lado mais fino."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O material que requer o menor aporte de calor para soldagem por causa de sua baixa condutividade térmica é:",
    answers: ["aço ao carbono;",
    "latão;",
    "alumínio;",
    "cobre."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O recozimento é um processo de tratamento térmico que transforma o metal em que estado?",
    answers: ["Estado mais macio, mais tenaz e com resistência mecânica baixa.",
    "Estado mais duro, mais tenaz e com resistência mecânica alta.",
    "Estado mais macio, mais tenaz e com resistência mecânica alta.",
    "Estado mais duro, mais tenaz e com resistência mecânica baixa."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"De que depende a dureza na zona afetada pelo calor na soldagem de aço não ligado?",
    answers: ["Taxa de resfriamento.",
    "Taxa de aquecimento.",
    "Composição química do material de adição usado.",
    "Composição química do gás de proteção utilizado."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O que acontece se, na soldagem MAG (GMAW) de aço estrutural não ligado, o aporte de calor for reduzido?",
    answers: ["O tamanho do grão na zona afetada pelo calor aumenta.",
    "O risco de ocorrência de falta de fusão aumenta.",
    "A largura da zona afetada pelo calor aumenta.",
    "O risco de fissuração a quente na zona afetada pelo calor aumenta."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O que acontece se, na soldagem MAG (GMAW) de aço estrutural não ligado, o aporte de calor for aumentado?",
    answers: ["O tamanho do grão na zona afetada pelo calor aumenta.",
    "O risco de fissuração a frio aumenta.",
    "A dureza do metal da zona afetada pelo calor aumenta.",
    "A dureza do metal de solda aumenta."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes fatores influencia o crescimento do grão em uma determinada área da zona afetada pelo calor da junta de aço ao carbono?",
    answers: ["O carbono equivalente.",
    "A composição química do material de adição.",
    "A temperatura à qual esta área está aquecida.",
    "Basicamente, as taxas de aquecimento e resfriamento."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Como reduzir o tamanho do grão na zona afetada pelo calor da junta de aço ao carbono?",
    answers: ["Por pré-aquecimento.",
    "Reduzindo o aporte de calor.",
    "Reduzindo o carbono equivalente.",
    "Por resfriamento lento após a soldagem."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes elementos tem a maior influência em relação à susceptibilidade à fissuração a quente?",
    answers: ["Pb",
    "S",
    "O2",
    "H2"],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A susceptibilidade à fissuração a frio é minimizada:",
    answers: ["quando o valor T8/5 é baixo;",
    "para juntas soldadas com um nível de restrição alto (maior rigidez da montagem) para evitar a abertura de trincas;",
    "para aços com carbono equivalente inferior a 0,35%;",
    "quando o aporte de calor, devido ao pré-aquecimento e pós-aquecimento, é minimizado."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A fissuração a quente em juntas sodadas:",
    answers: ["ocorre se o depósito de solda tiver uma microestrutura muito frágil;",
    "está apenas relacionada com uma composição química desfavorável do metal depósitado;",
    "ocorre se a junta soldada tem tensões residuais e um alto teor de hidrogênio difusível;",
    "ocorre se o metal de base tem um teor não controlado de enxofre (S), há tensões de tração e o teor de Mn não é suficiente no metal de solda."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Por que é recomendo fazer uma transição (rampa) na chapa mais grossa caso precisa-se soldar de topo chapas com as espessuras diferentes?",
    answers: ["Para evitar a introdução de defeitos durante a soldagem.",
    "Para evitar cordões de filete.",
    "Para garantir a penetração total da solda.",
    "Para reduzir o concentrador de tensões decorrente da mudança brusca de espessuras."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Por que é recomendo fazer uma transição (rampa) na chapa mais grossa caso precisa-se soldar de topo chapas com as espessuras diferentes?",
    answers: ["Para evitar a introdução de defeitos durante a soldagem.",
    "Para evitar cordões de filete.",
    "Para garantir a penetração total da solda.",
    "Para afastar a concentração de tensões longe da junta soldada."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Por que é recomendo fazer uma transição (rampa) na chapa mais grossa caso precisa-se soldar de topo chapas com as espessuras diferentes?",
    answers: ["Para evitar a introdução de defeitos durante a soldagem.",
    "Para evitar cordões de filete.",
    "Para garantir a penetração total da solda.",
    "Para permitir a execução de uma solda alinhada."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"A presença de entalhes em uma estrutura de aço pode:",
    answers: ["facilitar propagação da trinca sob carregamento estático;",
    "causar corrosão;",
    "piorar a estética das juntas soldadas;",
    "reduzir o limite de escoamento do material."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"A presença de entalhes em uma estrutura de aço pode:",
    answers: ["facilitar propagação da trinca sob carregamento estático;",
    "causar uma fratura frágil;",
    "piorar a estética das juntas soldadas;",
    "reduzir o limite de escoamento do material."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Durante uma soldagem multi-passes de chapas de aço de topo com chanfro em Y pelo processo MAG com a transferência “spray”, foram observadas falta de penetração e falta de fusão entre passes. Qual modificação você proporia no procedimento para evitar estes defeitos nas próximas soldas?",
    answers: ["Usar o modo de transferência metálica por curto-circuito.",
    "Usar o modo de transferência metálica globular.",
    "Aumento da corrente e da velocidade de soldagem, proporcionalmente.",
    "Reduzir o teor do CO2 na mistura de gás de proteção em favor do argônio."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Durante uma soldagem multi-passes de chapas de aço de topo com chanfro em Y pelo processo MAG com a transferência “spray”, foram observadas falta de penetração e falta de fusão entre passes. Qual modificação você proporia no procedimento para evitar estes defeitos nas próximas soldas?",
    answers: ["Usar o modo de transferência metálica por curto-circuito.",
    "Usar o modo de transferência metálica globular.",
    "Aumento do ângulo de chanfro.",
    "Reduzir o teor do CO2 na mistura de gás de proteção em favor do argônio."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Durante uma soldagem multi-passes de chapas de aço de topo com chanfro em Y pelo processo MAG com a transferência “spray”, foram observadas falta de penetração e falta de fusão entre passes. Qual modificação você proporia no procedimento para evitar estes defeitos nas próximas soldas?",
    answers: ["Usar o modo de transferência metálica por curto-circuito.",
    "Usar o modo de transferência metálica globular.",
    "Redução da altura de face de raiz (altura do encosto ou nariz).",
    "Reduzir o teor do CO2 na mistura de gás de proteção em favor do argônio."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"É uma técnica para aumentar a resistência à fadiga:",
    answers: ["Needle peening (martelamento de agulhas);",
    "MIG dressing (passe suplementar de MIG aplicado na margem do cordão);",
    "Laser dressing (passe suplementar de Laser aplicado na margem do cordão);",
    "Surfacing."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"É uma técnica para aumentar a resistência à fadiga:",
    answers: ["Hammer peening (martelamento); ",
    "MIG dressing (passe suplementar de MIG aplicado na margem do cordão);",
    "Laser dressing (passe suplementar de Laser aplicado na margem do cordão);",
    "Surfacing."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"É uma técnica para aumentar a resistência à fadiga:",
    answers: ["Adoçamento da margem do cordão por esmerilhamento;",
    "MIG dressing (passe suplementar de MIG aplicado na margem do cordão);",
    "Laser dressing (passe suplementar de Laser aplicado na margem do cordão);",
    "Surfacing."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"É uma técnica para aumentar a resistência à fadiga:",
    answers: ["TIG dressing (passe suplementar de TIG aplicado na margem do cordão);",
    "MIG dressing (passe suplementar de MIG aplicado na margem do cordão);",
    "Laser dressing (passe suplementar de Laser aplicado na margem do cordão);",
    "Surfacing."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"É uma técnica para aumentar a resistência à fadiga:",
    answers: ["Alívio de tensões por vibração;",
    "MIG dressing (passe suplementar de MIG aplicado na margem do cordão);",
    "Laser dressing (passe suplementar de Laser aplicado na margem do cordão);",
    "Surfacing."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Entalhes em uma estrutura metálica devem ser evitados, pois:",
    answers: ["facilitam propagação da trinca sob carregamento estático;",
    "reduzem a resistência à fadiga;",
    "pioram a estética das juntas soldadas;",
    "reduzem o limite de escoamento do material."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Quais tipos de esforços podem causar a flambagem em estruturas metálicas?",
    answers: ["Esforços de tração, compressão e torção.",
    "Esforços de tração, compressão e flexão.",
    "Esforços de tração, torção e flexão.",
    "Esforços de compressão, torção e flexão."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Se o tamanho do cordão de filete não for especificado, é um guia prático a ser usado:",
    answers: ["face da solda de filete é 2 vezes da espessura do material;",
    "o comprimento da perna é igual à espessura do membro mais fino;",
    "a penetração na raiz deve ser de 1,5 vezes do metal base;",
    "a distância da raiz à margem de solda deve ser menor que a espessura do material."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Que descontinuidade do metal base resulta da prática inadequada da laminação do aço?",
    answers: ["Laminação.",
    "Delaminação.",
    "Inclusão de escória.",
    "Dureza elevada."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Um dispositivo de travamento irá:",
    answers: ["Impedir qualquer contração durante o ponteamento.",
    "Controlar completamente toda a distorção.",
    "Promover um produto preciso e uniforme.",
    "Evitar qualquer deformação elástica durante a soldagem."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Um dispositivo de travamento (fixação) irá:",
    answers: ["Permitir que o soldador trabalhe mais e aumente sua produção.",
    "Acelerar o processo de montagem e soldagem.",
    "Evitar qualquer deformação elástica durante a soldagem.",
    "Impedir qualquer contração durante o ponteamento."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"A distorção em uma junta de topo pode ser reduzida:",
    answers: ["Mudando de preparação em V dupla para preparação em dupla U;",
    "Aumentando o aporte de calor;",
    "Se depositar cordões curtos, utilizando a técnica de passe em retrocesso (ou passe a ré);",
    "Aumentando o número de passes."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"A distorção em uma junta de topo pode ser reduzida:",
    answers: ["Mudando de preparação em V dupla para preparação em dupla U;",
    "Aumentando o aporte de calor;",
    "Diminuindo o número de passes;",
    "Aumentando o número de passes."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"O soldador pode reduzir a distorção:",
    answers: ["Aumentando o número de passes.",
    "Diminuindo o número de passes.",
    "Aumentando a velocidade de soldagem.",
    "Diminuindo a velocidade de soldagem."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Uma das causas da descontinuidade conhecida por desalinhamento ao término da soldagem é:",
    answers: ["Corrente excessivamente alta.",
    "Um erro de montagem da junta.",
    "Velocidade de soldagem muito alta.",
    "Velocidade de soldagem muito baixa."],
    correctAnswer:"1",
    subject:""
    },
    {
    question:"Trincas de cratera são principalmente o resultado de:",
    answers: ["Falta do metal nas crateras.",
    "Projeto ou preparação inadequada da junta.",
    "Uso de um processo de soldagem errado.",
    "Proteção deficiente."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"As inclusões no metal de solda podem ser:",
    answers: ["apenas metálicas (não metálicas viram à tona na superfície do cordão);",
    "apenas não metálicas, p.ex. escórias (metálicas diluem no metal do cordão);",
    "metálicas e não metálicas;",
    "metálicas, não metálicas e sujeira."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Os fumos brancos e densos produzidos durante soldagem a arco de aço galvanizado são compostos por:",
    answers: ["vapores de ácido de zinco;",
    "vapores galvanizados;",
    "óxidos de zinco;",
    "óxidos de latão."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"De onde você quer que o vento venha se você estiver combatendo um incêndio?",
    answers: ["A direção do vento não é importante no combate a incêndios.",
    "Do meu lado.",
    "Da minha frente.",
    "Atrás de mim."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"\"Qual das alternativas a seguir explica de maneira certa alguns detalhes da designação \"\"ISO 9606-1 111 P BW W01 B t09 PF ss nb\"\"?\"",
    answers: ["Norma internacional para qualificação de soldador, soldagem com eletrodos revestidos, placas, solda de topo, aço ao carbono.",
    "Norma internacional para qualificação de soldador, soldagem MIG, chapas, solda de topo, aço estrutural de grão fino.",
    "Norma internacional para qualificação de soldador, soldagem TIG, placas, solda de topo, aço não ligado.",
    "Norma internacional para qualificação de soldador, soldagem TIG, placas, solda de filete, aço não-ligado."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"\"Qual das alternativas a seguir explica de maneira certa alguns detalhes da designação \"\"ISO 9606-1 111 P BW W01 B t09 PF ss nb\"\"?\"",
    answers: ["Norma internacional para qualificação de soldador, solda de topo, eletrodos básicos, espessura do material = 9 mm.",
    "Norma internacional para qualificação de soldador, solda de topo, eletrodos rutílicos, espessura do material = 9 mm.",
    "Norma internacional para qualificação de soldador, solda de filete, eletrodos básicos, espessura do material = 9 mm.",
    "Norma internacional para qualificação de soldador, solda de filete, eletrodos cilulósicos, espessura do material = 9 mm."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"\"Qual das alternativas a seguir explica de maneira certa alguns detalhes da designação \"\"ISO 9606-1 111 P BW W01 B t09 PF ss nb\"\"?\"",
    answers: ["Norma internacional para qualificação de soldador, solda de topo, posição vertical ascendente.",
    "Norma internacional para qualificação de soldador, solda de topo, posição vertical descendente.",
    "Norma internacional para qualificação de soldador, solda de filete, posição plana.",
    "Norma internacional para qualificação de soldador, solda de filete, posição sobrecabeça."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"\"Qual das alternativas a seguir explica de maneira certa alguns detalhes da designação \"\"ISO 9606-1 111 P BW W01 B t09 PF ss nb\"\"?\"",
    answers: ["Norma internacional para qualificação de soldador, solda de topo, soldagem de lado único, sem cobre-junta.",
    "Norma internacional para qualificação de soldador, solda de topo, soldagem de lado único, com cobre-junta.",
    "Norma internacional para qualificação de soldador, solda de filete, soldagem de dois lados, sem cobre-junta.",
    "Norma internacional para qualificação de soldador, solda de filete, soldagem de lado único, sem cobre-junta."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"\"Qual das alternativas a seguir explica de maneira certa alguns detalhes da designação \"\"ISO 9606-1 135 P BW W11 t06 PC ss mb\"\"?\"",
    answers: ["Norma internacional para qualificação de soldador, soldagem MAG, chapas, solda de topo, aço inoxidável.",
    "Norma internacional para qualificação de soldador, soldagem MIG, chapas, solda de topo, aço estrutural de grão fino.",
    "Norma internacional para qualificação de soldador, soldagem TIG, placas, solda de topo, aço não ligado.",
    "Norma internacional para qualificação de soldador, soldagem TIG, placas, solda de filete, aço não-ligado."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"\"Qual das alternativas a seguir explica de maneira certa alguns detalhes da designação \"\"ISO 9606-1 135 P BW W11 t06 PC ss mb\"\"?\"",
    answers: ["Norma internacional para qualificação de soldador, solda de topo, espessura do material = 6 mm.",
    "Norma internacional para qualificação de soldador, solda de topo sem metal de adição, espessura do material = 6 mm.",
    "Norma internacional para qualificação de soldador, solda de filete sem metal de adição, espessura do material = 6 mm.",
    "Norma internacional para qualificação de soldador, solda de filete com metal de adição, espessura do material = 6 mm."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"\"Qual das alternativas a seguir explica de maneira certa alguns detalhes da designação \"\"ISO 9606-1 135 P BW W11 t06 PC ss mb\"\"?\"",
    answers: ["Norma internacional para qualificação de soldador, solda de topo, posição horizontal.",
    "Norma internacional para qualificação de soldador, solda de topo, posição vertical ascendente.",
    "Norma internacional para qualificação de soldador, solda de filete, posição plana.",
    "Norma internacional para qualificação de soldador, solda de filete, posição sobrecabeça."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"\"Qual das alternativas a seguir explica de maneira certa alguns detalhes da designação \"\"ISO 9606-1 135 P BW W11 t06 PC ss mb\"\"?\"",
    answers: ["Norma internacional para qualificação de soldador, solda de topo, soldagem de lado único, com cobre-junta.",
    "Norma internacional para qualificação de soldador, solda de topo, soldagem de lado único, sem cobre-junta.",
    "Norma internacional para qualificação de soldador, solda de filete, soldagem de dois lados, sem cobre-junta.",
    "Norma internacional para qualificação de soldador, solda de filete, soldagem de lado único, sem cobre-junta."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Sobre a Inspeção Visual, pode-se afirmar:",
    answers: ["Possui alto custo, pois a maleta de inspeção é muito cara;",
    "É utilizada para identificar descontinuidades superficiais ou não conformidade geométricas;",
    "Requer grande habilidade e experiência do inspetor, pois não existem critérios de aceitabilidade definidos;",
    "Na inspeção visual é possível observar a superfície a olho nu ou com o auxílio de uma lupa ou ainda com Raios-X com a projeção em uma tela."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Sobre a Inspeção Visual, pode-se afirmar:",
    answers: ["Possui alto custo, pois a maleta de inspeção é muito cara;",
    "Pode ser realizada de forma direta ou remota (usando instrumentos auxiliares para visualização à distância);",
    "Requer grande habilidade e experiência do inspetor, pois não existem critérios de aceitabilidade definidos;",
    "Na inspeção visual é possível observar a superfície a olho nu ou com o auxílio de uma lupa ou ainda com Raios-X com a projeção em uma tela."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Sobre a Inspeção Visual, pode-se afirmar:",
    answers: ["Possui alto custo, pois a maleta de inspeção é muito cara;",
    "Esta técnica é classificada como um ensaio não destrutivo, pois permite avaliar componentes sem induzir qualquer tipo de dano.",
    "Requer grande habilidade e experiência do inspetor, pois não existem critérios de aceitabilidade definidos;",
    "Na inspeção visual é possível observar a superfície a olho nu ou com o auxílio de uma lupa ou ainda com Raios-X com a projeção em uma tela."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Sobre a Inspeção Visual, pode-se afirmar:",
    answers: ["Possui alto custo, pois a maleta de inspeção é muito cara;",
    "Dependendo dos resultados da inspeção visual, a peça pode ser rejeitada imediatamente, sem necessidade de aplicação de outros ENDs;",
    "Requer grande habilidade e experiência do inspetor, pois não existem critérios de aceitabilidade definidos;",
    "Na inspeção visual é possível observar a superfície a olho nu ou com o auxílio de uma lupa ou ainda com Raios-X com a projeção em uma tela."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"O lápis térmico é utilizado para realizar as medidas:",
    answers: ["qualitativas do aporte térmico;",
    "quantitativas do aporte térmico;",
    "quantitativas da temperatura;",
    "qualitativas da temperatura."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Para reduzir tensões residuais durante a soldagem de ferro fundido, é necessário:",
    answers: ["martelar a zona afetada pelo calor depois que ela esfria.",
    "martelar a zona afetada pelo calor enquanto estiver ainda quente.",
    "martelar o metal depositado de solda depois que ele esfria;",
    "martelar o metal depositado de solda enquanto ainda estar quente."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Para onde você deve apontar o extintor?",
    answers: ["No topo das chamas, para que o produto químico possa descer pelas chamas.",
    "Na raiz das chamas, para separá-las da fonte de combustão.",
    "Na diagonal, para obter o melhor das duas técnicas acima mencionadas.",
    "Do lado do fogo, para aproveitar a maior eficiência de extinção."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Soldadores qualificados de acordo com a norma ISO 9606 para soldar tubos de 180 mm de diâmetro também estão qualificados para soldar tubos dos seguintes diâmetros:",
    answers: ["100 e 300 mm;",
    "50 e 200 mm;",
    "60 e 300 mm;",
    "75 e 360 mm."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Soldadores qualificados de acordo com a norma ISO 9606 para soldar tubos de 100 mm de diâmetro também estão qualificados para soldar tubos dos seguintes diâmetros:",
    answers: ["60 e 190 mm;",
    "20 e 150 mm;",
    "70 e 250 mm;",
    "100 e 300 mm."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Soldadores qualificados de acordo com a norma ISO 9606 para soldar tubos de 20 mm de diâmetro também estão qualificados para soldar tubos dos seguintes diâmetros:",
    answers: ["25 e 35 mm;",
    "10 e 30 mm;",
    "15 e 40 mm;",
    "25 e 50 mm."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Este fator reduz o fator de operação, que é uma variável importante na análise de produtividade:",
    answers: ["o tempo de soldagem fora da posição plana;",
    "o tempo de preparação da junta;",
    "a soldagem com uma corrente baixa;",
    "a soldagem autógena (sem metal de adição)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Este fator reduz o fator de operação, que é uma variável importante na análise de produtividade:",
    answers: ["o tempo de soldagem fora da posição plana;",
    "o tempo de limpeza do cordão;",
    "a soldagem com uma corrente baixa;",
    "a soldagem autógena (sem metal de adição)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Este fator reduz o fator de operação, que é uma variável importante na análise de produtividade:",
    answers: ["o tempo de soldagem fora da posição plana;",
    "o tempo de ponteamento;",
    "a soldagem com uma corrente baixa;",
    "a soldagem autógena (sem metal de adição)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Sobre a questão do choque elétrico, é correto afirmar:",
    answers: ["Os riscos de choque elétrico em soldagem são pequenos no trabalho propriamente dito e maiores devido à instalação elétrica (rede de alimentação, tomadas, etc);",
    "Os cabos de circuito de soldagem não representam nenhum perigo no que diz respeito ao choque elétrico devido a uma baixa queda de tensão neles;",
    "A tensão não representa nenhum perigo para o corpo humano, pois o fator que provoca o choque elétrico é a corrente;",
    "A madeira é o melhor dielétrico e é muito usado na soldagem a arco como o meio de proteção contra o choque elétrico."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Sobre a questão do choque elétrico, é correto afirmar:",
    answers: ["No fundo, é a tensão que provoca o choque elétrico, pois quanto maior, mais fácil vencer a barreira dielétrica do corpo humano e conduzir a corrente;",
    "Os cabos de circuito de soldagem não representam nenhum perigo no que diz respeito ao choque elétrico devido a uma baixa queda de tensão neles;",
    "A tensão não representa nenhum perigo para o corpo humano, pois o fator que provoca o choque elétrico é a corrente;",
    "A madeira é o melhor dielétrico e é muito usado na soldagem a arco como o meio de proteção contra o choque elétrico."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"O lápis térmico deve ser utilizado ...",
    answers: ["quando se deseja conhecer a temperatura da peça;",
    "para qualificar uma EPS, pois permite um registro preciso;",
    "quando se deseja controlar a temperatura dentro de uma faixa e para isto é necessário o uso de dois lápis com as temperaturas mínima e máxima da faixa;",
    "quando se deseja verificar com acurácia a temperatura de tratamento térmico de alívio de tensões."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual é o tipo mais comum de ensaio não destrutivo?",
    answers: ["Ensaio com líquido penetrante.",
    "O ensaio por partículas magnéticas.",
    "Ensaio por ultrassom.",
    "Inspeção visual."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"}]
    ;